敍利亞民主軍突破舊城區城牆 拉卡收復指日可待

極端組織「伊斯蘭國」（IS）在伊拉克勢力大減後，位於敍利亞的據點也岌岌可危。在美國為首的盟軍幫助下，其支持的敍利亞武裝部隊炸開舊城區城牆，陸續攻入IS大本營拉卡中心地帶。美國官員形容這是剿滅IS戰事的「里程碑」。

美軍中央司令部周二指出，在盟軍空襲掩護下，敍利亞反對派武裝部隊在拉卡東南面的拉斐卡牆（Rafiqah Wall）打開兩個缺口，成功進入舊城區，牆身大部分結構完好無損。IS分子激烈反抗，佈下大量地雷並發動炸彈襲擊。

庫爾德部隊上月起已先後攻入拉卡附近各個鄉郊地區，反對派武裝亦花了數月時間從東西兩面接近拉卡，周日更越過拉卡南端的幼發拉底河，對IS形成包圍之勢。分析指出，今次突破拉斐卡牆是拉卡之戰的重要進展，部隊即將迎來與IS的正面交鋒。

另一方面，目前正部署在地中海的美軍航母「布殊號」一名軍官指出，由於與敍利亞政府關係緊張，對當地局勢非常警覺。軍方已預留一小部分戰力，準備好隨時攻擊敍軍，以確保盟友安全。

伊拉克庫德斯坦就快獨立公投
敍利亞庫爾德人領導滅isis
會唔會好快有中東清泉大庫德斯坦國成立

庫爾德人好親美親西方
如果庫爾德斯坦真係立國，美國應該會好高興

伊拉克Kurds就係伊戰時Peshmerga全力支持美軍, 喺伊拉克個地盤先至咁穩, 重有條件搞獨立公投
敍利亞Kurds而家情形都有啲似, 反isis最重要嘅民主軍就係佢地為主, 變相同美國結成聯盟. 但民主軍個底本身係工人黨, 土耳其視為勢不兩立, 中間夾住個nato火雞, 美國未必可以支持得佢地太盡